讀賣電視台節目ten.《「日本食品」風靡香港

根據日本政府觀光局(JNTO)及財務省，2017年訪日外國人的旅行金額首次超越4兆日圓；同年，日本農產品的總輸出額中，香港佔最大部份，近總額的4分之1。超過1300間日本食肆於香港擁有分店，香港超市亦不難找到不少日本高級農產品例如山形牛、紀州南高梅、王林蘋果等。

讀賣電視台7月17日播出時事資訊節目《關西情報ten. 》(かんさい情報ネットten.)中單元《追擊X：「日本食品」風靡香港－日本食品出口最前線》（ゲキ追Ｘ…香港で大ブーム「日本食」輸出最前線），直擊日本當地農產品以及餐廳進軍香港市場、分析日本食品在香港地被「爆買」的現象。

為甚麼日本食品能夠風靡香港？
節目透過訪問和追蹤日本農產品生產、加工與消費各領域的意見作分析，講解日本食品在香港地被「爆買」的現象，並嘗試找出日本食品能夠風靡香港的原因。

1) 以高品質聞名的日本食品能夠滿足「美食天堂」香港人的口味以及品質要求

節目以日本鯖魚為例。小浜市盛產日本鯖魚，但鯖魚一般保存期限短，處理不當更會發出腥臭味，如何延長保存期限一直是海產商面對的難題之一。

水產店《小浜海産物》導入最新「酒精凍結技術」處理新鮮鯖魚，有效將鯖魚長期保持於冰鮮狀態。

負責人菅沼正美先生表示，最新技術「酒精冷凍」的冰鮮鯖魚可於零下30度的業務用冰箱保鮮一年。

鯖魚專門店《鯖や》發言人認為：我們對自己的鯖魚味道、品質與安全有自信，相信除了日本的食客亦能夠滿足香港人的口味。節目提到不少日本食店嘗試運用日本最頂尖的食物處理技術進軍世界。

2）香港的客源和地理優勢，有利「日本食品」進軍香港市場

那麼，為甚麼高品質的日本食品會於香港大受歡迎？

日本貿易振興機構（JERTRO）大阪府本部的稲上芳郎指出，香港奉行自由貿易政策、沒有徵收關稅，是齊集各國美食的原因之一。另外，香港家庭平均的食物開支高（日本的1.7倍），亦是日本高級食物受港人愛戴的原因。

2017年日本農產品的總輸出額8071億日圓中，香港佔最大部份1877億日圓（近4分之1），力壓美國、中國大陸以及其他地區，可見香港人對高級食品有需求。

節目舉日本紀州特產「南高梅」為例。根據紀南農業協同組合聯合會（JA紀南），日本梅的輸出量約30噸，幾乎全部都出口至香港。
根據日本全國農業協同組合聯合會（JA全農），香港大型超市售賣的和歌山南高梅價格雖然較日本高約2.5倍，但以「製作梅酒」為賣點廣受歡迎，南高梅在香港賣場面積更是日本超市的3至4倍。

第三，雖然香港只有700萬人口，但觀光客高達6000萬人，當中中國內地的觀光客佔4400萬人。節目以「中國人在香港『爆買』日本食品」作比喻，分析中國內地觀光客喜歡於香港消費日本食品相信亦是輸出總額高的原因。

鯖
サバ

香港消費力驚人

英超轉播收入
9200萬英鎊
高過好撚多國
大陸先畀3200萬到

香港家庭平均的食物開支高（日本的1.7倍）

清日本死貨首選？

日本貿易振興機構（JERTRO）大阪府本部的稲上芳郎指出，香港奉行自由貿易政策、沒有徵收關稅，是齊集各國美食的原因之一。另外，香港家庭平均的食物開支高（日本的1.7倍） ，亦是日本高級食物受港人愛戴的原因。

2017年日本農產品的總輸出額8071億日圓中，香港佔最大部份1877億日圓（近4分之1），力壓美國、中國大陸以及其他地區，可見香港人對高級食品有需求。

1個香港=美國加支那 ,好撚癲

間野好無食

我去自己屋企廚房睇下 原來有7成野以上都係日本貨 連午餐肉 米 同豉油都係

邊度有得買日本牛餐肉?

City super $30一罐 可以切4片

係咪spam?

唔係 我買嘅係呢隻

而家已經係

幾年前已經知
香港細細一個地方竟然係全球最大日本食品輸入國

亦正因如此
嗰啲所謂日韓經強國包裝類嘅食品
近年嚟被廣泛加料嘅情況亦日趨嚴重
睇下呢啲食品嘅用家
香港／日本／韓國人普遍嘅黑眼圈
再比較中國／歐洲人啲黑眼圈
就一目了然

又話外國人唔識分香港同中國嘅

其實日本係少數仲識分嘅國家 可能因為距離近

其實咁都正路，香港食材/食物價格賣咁貴，都唔爭在貴少少買日本食材/食物啦

做生意時識分
平時啲民眾唔識分

近年香港人去日本去得勁誇張，識勁多人一年去兩次

Agger 人仔升 加日圓貶值 導致差距縮小 所以好多人寧願俾貴少少
我記得士多啤梨 細個大陸嘅$10 日本$200 而家大陸$20 日本$70傻嘅都食日本貨啦